\chapter{Desk research}

Om te ondersteunen bij de beeldvorming van de verkoop van rugzakken is er desk
research gedaan. Hierbij zijn er verschillende winkels bezocht in Maastricht,
Nederland en is er gekeken naar een aantal vraagstukken
(\autoref{sec:desk_research_method}).

\section{Methode}
\label{sec:desk_research_method}

Bij elke bezochte winkel zijn de volgende concrete vragen ingevuld:

\begin{enumerate}
  \item Bevat de winkel sectie(s), of bevat de gehele winkel significante
    elementen die aandacht trekken aan de circulariteit of duurzaamheid van
    producten?
  \item Verkoopt de winkel rugzakken?
  \item Bevat de rugzakkensectie significante elementen die aandacht trekken
    aan de circulariteit of duurzaamheid van de rugzakken?
\end{enumerate}

Het onderzoek is verricht op 12-12-2025. Zie
\autoref{tab:bezochte_filialen_desk_research} voor een tabel van de bezochte
filialen.

\begin{table}[h]
  \centering
  \caption{Lijst van bezochte filialen voor Desk research}

  \begin{tabular}{p{5cm} p{8cm}}
    \hline
    \textbf{Naam filiaal} & \textbf{Adres} \\
    \hline
    HEMA & Grote Staat 10, 6211 CW Maastricht \\
    Kruidvat & Grote Staat 55, 6211 CV Maastricht \\
    C\&A & Grote Staat 29, 6211 CT Maastricht \\
    New Yorker & Spilstraat 2, 6211 CP Maastricht \\
    Boekhandel Dominicanen & Dominicanerkerkstraat 1, 6211 CZ Maastricht \\
    Snipes & Grote Staat 23, 6211 CT Maastricht \\
    \hline
  \end{tabular}

  \label{tab:bezochte_filialen_desk_research}
\end{table}

\section{Resultaten}

Van de bezochte filialen (\autoref{tab:bezochte_filialen_desk_research}) zijn
er drie waarbij er rugzakken verkocht worden: HEMA, Kruidvat en New Yorker.
Bij elk van deze wordt er geen aandacht besteed aan circulariteit of
duurzaamheid, beide op gebied van rugzakken alsmede het gehele filiaal.

\section{Conclusie}

Uit de resultaten kunnen twee verschillende conclusies getrokken worden,
er is geen poging gedaan tot aandacht besteden aan circulariteit of
duurzaamheid en Greentom kan zich daarbij onderscheiden door dit wel te doen.
Of: de zaken hebben al eerder poging gedaan tot aandacht besteden aan deze
thema’s maar dit heeft niet tot het gewenste resultaat geleid, in dit geval zal
het Greentom weinig baten om zich hierdoor te onderscheiden.

